<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE pelicules SYSTEM "../dtd/Saga_tres.dtd"> -->
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../css/Saga_tres.css"?>
<pelicules xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xmls/Saga_tres.xsd">
	<titulo>STAR WARS</titulo>
	<pelicula id="peli1">
		<titol>Star Wars: Episode VII - El despertar de la fuerza</titol>
        <imatge id="img7" nomficher="7.jpg"/>
		<any>2015</any>
		<saga>Star Wars</saga>
		<pais>EE.UU.</pais>
		<duracion>135 min.</duracion>
		<presupuesto>200.000.000$</presupuesto>
		<genero>Ciencia ficción, Aventura</genero>
		<estudios>Walt Disney Pictures</estudios>
		<sinopsis>
			<![CDATA[Primera entrega de la trilogía anunciada por The
			Walt Disney Company tras adquirir los derechos de la franquicia
			(propiedad de Lucasfilm Ltd. hasta 2012). George Lucas, creador de la
			saga, intervendrá tanto en este episodio como en los dos siguientes
			en calidad de consultor creativo. J.J. Abrams llevará la batuta en
			'Star Wars: Episodio VII: El despertar de la fuerza'; además de
			dirigir la cinta, el creador de 'Lost' firma el libreto junto al
			veterano Lawrence Kasdan, una de las personas que más conoce el
			Universo y los personajes de la saga. En esta entrega se darán cita
			antiguos miembros del reparto original (Harrison Ford, Carrie Fisher
			o Mark Hamill) junto a nuevas promesas, como John Boyega o Daisy
			Ridley. 'Star Wars: El despertar de la fuerza' comienza
			aproximadamente 30 años después de los acontecimientos de 'Star Wars:
			El retorno del Jedi'. En esta ocasión conoceremos a tres nuevos
			protagonistas: una joven llamada Rey, un chico llamado Finn y un
			piloto de naves llamado Poe Dameron. Ellos tres formarán parte
			importante de un nuevo enfrentamiento entre el bien y el mal,
			encarnados por la Resistencia y la Primera Orden. 38 años después de
			la primera parte, llega un nuevo episodio de 'La Guerra de las
			Galaxias'. El lado oscuro regresa y lo hace con mayor fiereza que la
			última vez. El malvado Kylo Ren (Adam Driver) desea emular el poder
			de Darth Vader, provocando una hecatombe en la paz intergaláctica.
			Una nueva heroína surgirá del lado luminoso, Rey (Daisy Ridley). Le
			acompañará un Stormtrooper arrepentido, Finn (John Boyega), y un
			piloto rebelde Poe Dameron (Oscar Isaac). Juntos vencerán a un lado
			oscuro que regresa. Kylo Ren no viene solo, le acompañan la Capitán
			Phasma (Gwendoline Christie) y el General Hux (Domhnall Gleeson), que
			están a la orden del Líder Supremo Snoke (Andy Serkis), maestro de
			Kylo Ren y máxima figura del lado oscuro. Junto a los nuevos héroes,
			estarán el trío de personajes original para ayudarles en su nueva
			misión. Han Solo, la princesa Leia (convertida en general), Chewbacca
			y Luk Skywalker serán piezas clave para que Rey, Finn y Poe Dameron
			venzan al lado oscuro.]]>
		</sinopsis>
	</pelicula>
	<pelicula id="peli2">
		<titol>Star Wars: Episode VIII - Los ultimos Jedi</titol>
        <imatge id="img8" nomficher="8.jpg"/>
		<any>2017</any>
		<saga>Star Wars</saga>
		<pais>EE.UU.</pais>
		<duracion>150 min.</duracion>
		<presupuesto>212.000.000$</presupuesto>
		<genero>Ciencia ficción, Aventura</genero>
		<estudios>Walt Disney Pictures</estudios>
		<sinopsis>
			<![CDATA[Octava entrega de la saga galáctica y segundo
			episodio de la trilogía anunciada por The Walt Disney Company tras
			adquirir los derechos de la franquicia (propiedad de Lucasfilm Ltd.
			hasta 2012 cuando la vendió por 4.000.000.000 $). George Lucas,
			creador de la saga, volverá a intervenir en calidad de consultor
			creativo, en este film dirigido por Rian Johnson quien también se
			encarga del guion junto a Lawrence Kasdan, cineasta que repite en
			esta tarea tras 'Star Wars: El despertar de la Fuerza'. Rey
			continuara el viaje que emprendió en el Episodio VII junto a Finn,
			Poe y Luke Skywalker en una película cuya trama se centrará en la Era
			de la Nueva República, situada temporalmente veinte años después de
			haber terminado la historia de la trilogía original. Mark Hamill,
			Carrie Fisher, Adam Driver, Daisy Ridley, John Boyega, Oscar Isaac,
			Lupita Nyong'o, Domhnall Gleeson, Anthony Daniels, Gwendoline
			Christie y Andy Serkis, retoman sus respectivos personajes mientras
			Benicio del Toro, Laura Dern y la joven promesa Kelly Marie Tran
			debutan en el universo de 'Star Wars'.]]>
		</sinopsis>
	</pelicula>
	<pelicula id="peli3">
		<titol>Star Wars: Episode IX (2019) PRÓXIMAMENTE</titol>
        <imatge id="img9" nomficher="9.jpg"/>
		<any>2019</any>
		<saga>Star Wars</saga>
		<pais>EE.UU.</pais>
		<duracion>PRÓXIMAMENTE min.</duracion>
		<presupuesto>PRÓXIMAMENTE$</presupuesto>
		<genero>Ciencia ficción, Aventura</genero>
		<estudios>Walt Disney Pictures</estudios>
		<sinopsis>
			<![CDATA[Vuelve la saga intergaláctica más famosa de la
			historia del cine con la novena entrega de La Guerra de las Galaxias.
			Star Wars: Episodio IX supone el desenlace definitivo de la trilogía
			que comenzaba con Star Wars: Episodio VII - El despertar de la Fuerza
			(2015). En ella Rey, Poe y Finn tendrán que hacer frente a un último
			reto antes de que acabar su aventura.

			Esta última parte de la tercera trilogía de la saga galáctica cuenta con
			un reparto de actores en el que repiten John Boyega (Pacific Rim:
			Uprising, El círculo) como Finn, Oscar Isaac (La promesa, X-Men:
			Apocalipsis) como Poe Dameron y Mark Hamill (Star Wars: Episodio VIII
			- Los últimos Jedi, Kingsman: Servicio secreto) como el mítico Luke
			Skywalker. Tras la salida de Colin Trevorrow, J.J. Abrams (Star Wars:
			Episodio VII - El despertar de la Fuerza) se encarga de las funciones
			de director y guionista, mientras que Chris Terrio (Argo) trabajará
			junto a él en el libreto.]]>
		</sinopsis>
	</pelicula>
</pelicules>