<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- <!DOCTYPE pelicules SYSTEM "../dtd/Saga_uno.dtd"> -->
<?xml-stylesheet type="text/css" href="../css/Saga_uno.css"?>
<pelicules xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../xmls/Saga_uno.xsd">
	<titulo>STAR WARS</titulo>
	<pelicula id="peli1">
		<titol>Star wars: Episode IV- Una nueva esperanza</titol>
        <imatge id="img1" nomficher="1.jpg"/>
		<any>1977</any>
		<saga>Star Wars</saga>
		<pais>EE.UU.</pais>
		<duracion>121 min.</duracion>
		<presupuesto>11.000.000$</presupuesto>
		<genero>Ciencia ficción, Aventura</genero>
		<estudios>20th Century Fox, Hispano Foxfilm</estudios>
		<sinopsis>
			<![CDATA[En 'Star Wars: Episodio IV - Una nueva esperanza' la
			princesa
			Leia (Carrie Fisher), líder de un movimiento rebelde que pretende
			terminar con el Imperio galáctico y reinstaurar la República, es
			capturada por las malévolas Fuerzas Imperiales, capitaneadas por el
			implacable Darth Vader (David Prowse), la mano derecha del emperador
			Sith. Antes de convertirse en la prisionera de los líderes del Lado
			Oscuro, Leia envía un mensaje de socorro al Caballero Jedi Obi-Wan
			Kenobi (Alec Guinness). Pero el holograma en el que la princesa
			solicita ayuda, es interceptado por Luke Skywalker (Mark Hamill), un
			granjero cuya vida cambiará para siempre cuando descubra lo que es la
			Fuerza. Este intrépido héroe ayudado por Han Solo (Harrison Ford),
			capitán de la nave espacial "El Halcón Milenario", su fiel compañero
			de aventuras Chewbacca y los droides R2-D2 y C-3PO, serán los
			encargados de luchar contra el enemigo y rescatar a la princesa para
			volver a instaurar la justicia en el seno de la Galaxia. George Lucas
			escribe y dirige un film que cambió el genero de la ciencia ficción
			para siempre marcando el inicio, a finales de los 70, de una exitosa
			saga de films.]]>
		</sinopsis>
	</pelicula>
	<pelicula id="peli2">
		<titol>Star Wars: Episode V - El imperio contraataca</titol>
        <imatge id="img2" nomficher="2.jpg"/>
		<any>1980</any>
		<saga>Star Wars</saga>
		<pais>EE.UU.</pais>
		<duracion>124 min.</duracion>
		<presupuesto>18.000.000$</presupuesto>
		<genero>Ciencia ficción, Aventura</genero>
		<estudios>20th Century Fox, Lucasfilm</estudios>
		<sinopsis>
			<![CDATA[El episodio V de la saga 'Star Wars', que llegase a los
			cines tres años después de la revolución cinematográfica que supuso
			'Una nueva esperanza', continuaba con las aventuras del aprendiz de
			Jedi, Luke Skywalker, la princesa líder del movimiento rebelde, Leia
			y el conquistador contrabandista, Han Solo; en un film que no superó
			a su predecesor ni en lo que a recaudación se refiere, pero obtuvo
			una gran acogida por parte de la crítica. Nuestros héroes comenzaban
			una nueva aventura en 'El imperio contraataca' buscando refugio, ya
			que tras el exitoso ataque a la Estrella de la Muerte, las tropas
			imperiales deseaban dar caza a los rebeldes, que finalmente lograron
			esconderse en el helado planeta de Hoth. Luke (Mark Hamill), ansioso
			por aprender los secretos de la fuerza y derrotar al malvado Darth
			Vader, viaja a Dagobah en compañía de R2-D2 con la intención de
			encontrar al maestro Yoda. Mientras Han Solo (Harrison Ford), la
			princesa Leia (Carrie Fisher), Chewbacca, y C3PO logran esquivar a
			las fuerzas imperiales y piden refugio al antiguo propietario del
			Halcón Milenario, Lando Calrissian (Billy Dee Williams), en la ciudad
			minera de Bespin, donde les espera una trampa urdida por Vader. Irvin
			Kershner dirige este film, basado en la historia de George Lucas.]]>
		</sinopsis>
	</pelicula>
	<pelicula id="peli3">
		<titol>Star Wars: Episode VI - El retorno del Jedi</titol>
        <imatge id="img3" nomficher="3.jpg"/>
		<any>1983</any>
		<saga>Star Wars</saga>
		<pais>EE.UU.</pais>
		<duracion>133 min.</duracion>
		<presupuesto>32.500.000$</presupuesto>
		<genero>Ciencia ficción, Aventura</genero>
		<estudios>E20th Century Fox, Lucasfilm</estudios>
		<sinopsis>
			<![CDATA['El retorno del Jedi', la última entrega de la trilogía
			original, arranca con la misión de rescate encabezada por Luke
			Skywalker (Mark Hamill) y la princesa Leia (Carrie Fisher), que
			deciden adentrarse en la peligrosa guarida de Jabba el Hutt, el
			gángster más temido de la galaxia, para liberar a Han Solo (Harrison
			Ford) de su prisión de carbonita. La huida se complica cuando los
			héroes caen prisioneros del malvado Hutt, que convierte a Leia en su
			esclava mientras condena a Luke a ser devorado por un Rancor.
			Finalmente el equipo consigue escapar, lo que permite a Luke regresar
			a Dagobah para finalizar su entrenamiento como Jedi. Mientras la
			princesa, Han Solo y los demás, ponen rumbo a una de las lunas de
			Endor, satélite habitado por los pequeños Ewoks, que no dudan en
			prestar su ayuda a los visitantes. Es en este planeta boscoso donde
			las fuerzas rebeldes plantaran cara por última vez a una indefensa e
			incompleta Estrella de la Muerte, en la batalla que decidirá el
			destino de la galaxia. Richard Marquand dirige este episodio VI sobre
			un guion de George Lucas y Lawrence Kasdan.]]>
		</sinopsis>
	</pelicula>
</pelicules>
	